{"id":236,"date":"2016-08-07T10:25:00","date_gmt":"2016-08-07T10:25:00","guid":{"rendered":""},"modified":"2017-02-21T13:35:15","modified_gmt":"2017-02-21T11:35:15","slug":"povestea-de-alaptare-a-alexandrei-si-a-lui-andu","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/2016\/08\/07\/povestea-de-alaptare-a-alexandrei-si-a-lui-andu\/","title":{"rendered":"Povestea de alaptare a Alexandrei si a lui Andu"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"background-color: white; color: #4b4f56; font-family: 'helvetica' , 'arial' , sans-serif; font-size: 12px; line-height: 15.36px; white-space: pre-wrap;\">La provocarea Saptamanii Mondiale a Alaptarii 2016 a raspuns si Alexandra, mama tare mandra a unui baiat de 3 luni.<\/span><br \/>\n<span style=\"background-color: white;\"><span style=\"color: #4b4f56; font-family: 'helvetica' , 'arial' , sans-serif; font-size: 12px; line-height: 15.36px; white-space: pre-wrap;\"><br \/>\n<\/span><span style=\"color: #4b4f56; font-family: 'helvetica' , 'arial' , sans-serif; font-size: 12px; line-height: 15.36px; white-space: pre-wrap;\">&#8222;Bun\u0103 ziua m\u0103 numesc Alexandra \u0219i am 31 de ani. <\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"background-color: white;\"><span style=\"color: #4b4f56; font-family: 'helvetica' , 'arial' , sans-serif; font-size: 12px; line-height: 15.36px; white-space: pre-wrap;\">Acum 3 luni s-a nascut fiul meu Marius Alexandru. <\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"background-color: white;\"><span style=\"color: #4b4f56; font-family: 'helvetica' , 'arial' , sans-serif; font-size: 12px; line-height: 15.36px; white-space: pre-wrap;\">Dup\u0103 un travaliu destul de lung \u0219i greu mi s-a f\u0103cut cezarian\u0103 de urgen\u021b\u0103. Totul a mers bine si a venit pe lume pui\u0219orul meu cu 3, 570 kg \u0219i 56 cm. <\/span><span style=\"color: #4b4f56; font-family: 'helvetica' , 'arial' , sans-serif; font-size: 12px; line-height: 15.36px; white-space: pre-wrap;\">Asta se intampla la 23:45 s\u00e2mb\u0103ta . Am avut norocul s\u0103 fiu mosita de prietena mea draga Codru\u021ba Brustur. <\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"background-color: white;\"><span style=\"color: #4b4f56; font-family: 'helvetica' , 'arial' , sans-serif; font-size: 12px; line-height: 15.36px; white-space: pre-wrap;\">\u00cen seara in care am n\u0103scut nu mi-am v\u0103zut copilul fiind anesteziata complet. In diminea\u021ba urm\u0103toare la ora 6 dimineata l-au adus la alaptat (eu fiind \u00een terapie intensiva). Nu pot descrie sentimentul care l-am avut in momentul \u00een care s-a ata\u0219at de san. A m\u00e2ncat bini\u0219or \u0219i au venit \u0219i l-au luat. Toat\u0103 ziua a\u0219teptam cu sufletul la gura sa \u00eel aduc\u0103 inapoi , din 3 \u00een 3 ore. Odata ajunsa \u00een salon l-au lasat cu mine \u0219i \u00een momentul acela am realizat c\u0103 vreau sa il alaptez exclusiv, indiferent de durerea care o aveam cand sugea, r\u0103ni \u0219i alte obstacole. Odata ajunsi acas\u0103 am continuat alaptatul la cerere. Rudele si cuno\u0219tin\u021bele imi spuneau sa introduc si laptele praf ca supliment. Ei spuneau ca laptele meu nu este suficient. Am refuzat aceste propuneri \u0219i am continuat cu ceea ce credeam eu c\u0103 e bine. <\/span><span style=\"color: #4b4f56; font-family: 'helvetica' , 'arial' , sans-serif; font-size: 12px; line-height: 15.36px; white-space: pre-wrap;\">Mul\u021bumesc Codrutei pentru c\u0103 a insistat sa alaptez \u0219i mi-a\u0219 dori ca toate femeile care nasc sa aibe o Codru\u021ba langa ele. E pacat c\u0103 de multe ori nu suntem bine informare din maternitate \u0219i c\u0103 multe mame renun\u021b\u0103 la alaptat din cauza aceasta. Laptele matern este cel mai important pentru cel mic. Nu numai ca hran\u0103 ci \u0219i ca lini\u0219titor. <\/span><\/span><\/p>\n<div><span style=\"background-color: white; color: #4b4f56; font-family: 'helvetica' , 'arial' , sans-serif; font-size: 12px; line-height: 15.36px; white-space: pre-wrap;\">Suzeta?? Chhhh&#8230;fui caca , \u021bi\u021bi. ..mmmm bun bun. <\/span><\/div>\n<div><span style=\"background-color: white; color: #4b4f56; font-family: 'helvetica' , 'arial' , sans-serif; font-size: 12px; line-height: 1.28; white-space: pre-wrap;\">Acum fiul meu are 3 luni \u0219i c\u00e2nt\u0103re\u0219te peste 6kg \u0219i jum\u0103tate. Deci sa nu vin\u0103 nimeni s\u0103 \u00eemi spun\u0103 c\u0103 laptele matern nu este de ajuns \u0219i ca este nevoie de supliment.<\/span><\/p>\n<div><span style=\"background-color: white; color: #4b4f56; font-family: 'helvetica' , 'arial' , sans-serif; font-size: 12px; line-height: 15.36px; white-space: pre-wrap;\">P.s: Al\u0103pta\u021bi-va copiii ca doar o data in via\u021ba se intalnesc cu aceasta hran\u0103 \u0219i sunt momente care nu se pot inlocui cu biberonul. Fara ap\u0103 , ceai \u0219i tot felul de minuni, laptele \u021bine de foame, sete \u0219i lini\u0219te\u0219te.&#8221; <\/span><\/p>\n<div style=\"clear: both; text-align: center;\"><span style=\"color: #4b4f56; font-family: 'helvetica' , 'arial' , sans-serif; font-size: 12px; line-height: 15.36px; white-space: pre-wrap;\"><a style=\"background-color: white; margin-left: 1em; margin-right: 1em;\" href=\"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/13918791_1326570860690807_1807726850_o-2.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/13918791_1326570860690807_1807726850_o-2-300x169.jpg\" width=\"320\" height=\"179\" border=\"0\" \/><\/a><\/span><\/div>\n<div style=\"clear: both; text-align: center;\"><span style=\"background-color: white;\"><span style=\"color: #4b4f56; font-family: 'helvetica' , 'arial' , sans-serif; font-size: 12px; line-height: 15.36px; white-space: pre-wrap;\">Alexandra, 31 ani si Marius Alexandru (Andu), 3 luni<\/span><\/span><\/div>\n<p><span style=\"background-color: white;\"><span style=\"color: #4b4f56; font-family: 'helvetica' , 'arial' , sans-serif;\"><span style=\"font-size: 12px; line-height: 15.36px; white-space: pre-wrap;\"><br \/>\n<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<div style=\"color: #1d2129; direction: ltr; display: flex; font-family: helvetica, arial, sans-serif; font-size: 12px; line-height: 1.28; overflow: hidden; padding: 0px 0px 1px;\"><\/div>\n<div style=\"color: #1d2129; direction: ltr; display: flex; font-family: helvetica, arial, sans-serif; font-size: 12px; line-height: 1.28; overflow: hidden; padding: 0px 0px 1px;\">\n<div style=\"margin-left: 8px; min-height: 24px;\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La provocarea Saptamanii Mondiale a Alaptarii 2016 a raspuns si Alexandra, mama tare mandra a unui baiat de 3 luni. &#8222;Bun\u0103 ziua m\u0103 numesc Alexandra \u0219i am 31 de ani.&nbsp;[&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":230,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[10,7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/236"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=236"}],"version-history":[{"count":4,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/236\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":415,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/236\/revisions\/415"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/media\/230"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=236"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=236"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=236"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}