{"id":241,"date":"2016-08-03T09:31:00","date_gmt":"2016-08-03T09:31:00","guid":{"rendered":""},"modified":"2017-02-21T14:12:09","modified_gmt":"2017-02-21T12:12:09","slug":"alaptarea-cheia-dezvoltarii-durabile","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/2016\/08\/03\/alaptarea-cheia-dezvoltarii-durabile\/","title":{"rendered":"Alaptarea &#8211; cheia dezvoltarii durabile"},"content":{"rendered":"<div style=\"padding: 12px 12px 0px;\">\n<div style=\"font-size: 14px; line-height: 1.38; overflow: hidden;\" data-ft=\"{&quot;tn&quot;:&quot;K&quot;}\">\n<div style=\"clear: both; text-align: center;\"><a style=\"clear: left; float: left; margin-bottom: 1em; margin-right: 1em;\" href=\"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/logo_sma_2016-1.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/logo_sma_2016-1-300x300.jpg\" width=\"200\" height=\"200\" border=\"0\" \/><\/a><\/div>\n<div style=\"margin-bottom: 6px; margin-top: 6px;\">Intre 1 si 7 August in fiecare an este sarbatorita la nivel mondial alaptarea.<\/div>\n<div style=\"margin-bottom: 6px; margin-top: 6px;\">In 2016 tema Saptamanii Mondiale a Alaptarii este<\/div>\n<div style=\"margin-bottom: 6px; margin-top: 6px;\"><b>Alaptarea, cheia dezvoltarii durabile<\/b><\/div>\n<div style=\"margin-bottom: 6px; margin-top: 6px;\">&#8222;Va pas\u0103 de oameni, planet\u0103, prosperitate \u015fi pace? Al\u0103tura\u0163i-va celor ce cred \u00een dezvoltarea durabil\u0103 \u2013 oameni care tr\u0103iesc \u00eentr-un mod care nu va afecta genera\u0163iile viitoare.<br \/>\nAnul acesta, S\u0103pt\u0103m\u00e2na Mondial\u0103 a Al\u0103pt\u0103rii se va focusa pe 17 propuneri de dezvoltare durabil\u0103 pe care guvernele din lume au agreat c\u0103 le vor \u00eendeplini p\u00e2n\u0103 \u00een anul 2030. Propunerile acoper\u0103 o serie de probleme legate de ecologie, economie \u015fi echitate.<\/div>\n<div style=\"margin-bottom: 6px; margin-top: 6px;\"><b>Obiectivele<\/b> acestei s\u0103pt\u0103m\u00e2ni vor fi:<br \/>\n&#8211; informarea popula\u0163iei despre propunerile de dezvoltare sustenabil\u0103 \u015fi cum pot fi ele facilitate prin \u00eembun\u0103t\u0103\u0163irea al\u0103pt\u0103rii \u015fi a hr\u0103nirii copiilor.<br \/>\n&#8211; Ancorarea ferm\u0103 a al\u0103pt\u0103rii c\u0103 factor component pentru o dezvoltare durabil\u0103.<\/div>\n<div style=\"margin-bottom: 6px; margin-top: 6px;\"><b>De ce este important?<\/b><\/div>\n<div style=\"margin-bottom: 6px; margin-top: 6px;\">Noi evidente medicale publicate \u00een jurnalul medical al Marii Britanii, The Lancet, confirm\u0103 c\u0103 al\u0103ptarea optim\u0103 poate salva vie\u0163ile a 823.000 de copii \u015fi poate adaug\u0103 anual suma de 302 bilioane dolari la economia global\u0103.<br \/>\nAl\u0103ptarea este funda\u0163ia unei s\u0103n\u0103t\u0103\u0163i bune pentru copil \u015fi are beneficii \u015fi pentru mama.<br \/>\nDe altfel, rat\u0103 al\u0103pt\u0103rii stagneaz\u0103 de dou\u0103 decade. Mai pu\u0163in de 40% dintre copiii sub 6 luni sunt al\u0103pta\u0163i exclusiv.<br \/>\nDe fapt, femeile \u00eent\u00e2mpina multe bariere \u00een al\u0103ptare. Ele pot primi informa\u0163ie proast\u0103 de la personalul din s\u0103n\u0103tate, nu au sprijin \u00een al\u0103ptare din partea so\u0163ilor sau partenerilor, nu au acces la consiliere \u00een al\u0103ptare, se lupta cu marketing-ul agresiv al substituen\u021bilor de lapte matern sau sunt for\u0163ate s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 la munc\u0103 foarte cur\u00e2nd dup\u0103 ce au n\u0103scut.<br \/>\nAceste bariere fac dificil\u0103 al\u0103ptarea exclusiv\u0103 p\u00e2n\u0103 la 6 luni (f\u0103r\u0103 lichide sau alimente adi\u0163ionale) \u015fi continuarea ei p\u00e2n\u0103 la 2 ani sau mai mult, a\u015fa cum recomand\u0103 Organiza\u0163ia Mondial\u0103 a S\u0103n\u0103t\u0103\u0163ii.<br \/>\n\u015etim foarte bine de ce este nevoie pentru a oferi sprijin \u015fi a ajuta mama s\u0103 al\u0103pteze optim, dar este nevoie de a fi mai proactivi \u015fi de a angaja oamenii pentru ca al\u0103ptarea s\u0103 devin\u0103 o realitate.<br \/>\nAl\u0103tur\u00e2nd al\u0103ptarea propunerilor pentru dezvoltare sustenabil\u0103 ne va ajut\u0103 s\u0103 facem\u00a0asta.<\/div>\n<div style=\"margin-bottom: 6px; margin-top: 6px;\"><b>Fapte \u015fi cifre<\/b><\/div>\n<div style=\"margin-bottom: 6px; margin-top: 6px;\">Laptele matern este alimentul natural sigur pentru natur\u0103 \u015fi este produs \u015fi livrat f\u0103r\u0103 a polua sau a face gunoi.<br \/>\nFormul\u0103 de lapte \u015fi generarea gazelor cu efect de ser\u0103 vor accelera \u00eenc\u0103lzirea global\u0103 \u015fi vor produce poluare \u015fi emisii toxice din gunoiul provocat. De\u015fi nu au fost \u00eenc\u0103 cuantificate \u00een termeni monetari, exist\u0103 costuri de mediu asociate cu copiii nealaptati.<\/div>\n<div style=\"margin-bottom: 6px; margin-top: 6px;\">720.450 tone de formul\u0103 de lapte sunt v\u00e2ndute anual \u00een 6 \u0163\u0103ri asiatice, gener\u00e2nd aproape 2.9 milioane de tone de gaze cu efect de ser\u0103 (greenhouse gas). Acesta este echivalentul a aproape 7000 milioane de mile str\u0103b\u0103tute de un autovehicul sau 1.03 milioane de tone de gunoi trimis la gropile de gunoi.<br \/>\nSe estimeaz\u0103 c\u0103 mai mult de 4000 litri de ap\u0103 sunt necesari pentru a produce 1kg de pudra de lapte.<\/div>\n<div style=\"margin-bottom: 6px; margin-top: 6px;\">Al\u0103ptarea \u00eenseamn\u0103 mai pu\u0163ine gaze cu efect de ser\u0103, mai pu\u0163in\u0103 degradare \u015fi poluare.<\/div>\n<div style=\"margin-bottom: 6px; margin-top: 6px;\">Nu este necesar\u0103 electricitate pentru a produce lapte matern \u015fi nu necesit\u0103 lichid\/benzin\u0103\/motorin\u0103 pentru transport, astfel se reduc emisiile de CO2, principalul gaz cu efect de ser\u0103.<\/div>\n<div style=\"margin-bottom: 6px; margin-top: 6px;\"><b>Ac\u0163iuni<\/b><\/div>\n<div style=\"display: inline; margin-top: 6px;\">Discu\u0163ii cu guvernele pentru a include \u00eembun\u0103t\u0103\u0163irea practicilor ce sus\u0163in al\u0103ptarea ca parte din munca lor pentru a \u00eendeplini cele 17 propuneri pentru dezvoltare sustenabil\u0103.<br \/>\n\u00cencurajarea cercet\u0103torilor pentru a cuantifica amprenta de carbon l\u0103sat\u0103 de hr\u0103nirea cu formul\u0103 de lapte.<br \/>\nUtilizarea datelor existente pentru a fi ar\u0103tate guvernului \u00een vederea aloc\u0103rii de fonduri pentru politici \u015fi programe care s\u0103 creasc\u0103 rat\u0103 al\u0103pt\u0103rii pentru a reduce poluarea.<br \/>\nIncluderea al\u0103pt\u0103rii pe orice lista de ac\u0163iuni care reduce amprenta de carbon \u015fi ap\u0103, precum \u015fi introducerea al\u0103pt\u0103rii \u00een reclamele despre schimbarea climatului.&#8221; (Preluat si tradus de pe\u00a0http:\/\/www.worldbreastfeedingweek.org\/)<\/div>\n<div style=\"border-left-color: #dcdee3; border-left-style: solid; border-left-width: 2px; padding-left: 12px;\"><\/div>\n<\/div>\n<div style=\"font-size: 14px; line-height: 1.38; overflow: hidden;\" data-ft=\"{&quot;tn&quot;:&quot;K&quot;}\">\n<div style=\"display: inline; margin-top: 6px;\"><\/div>\n<\/div>\n<div><\/div>\n<\/div>\n<div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Intre 1 si 7 August in fiecare an este sarbatorita la nivel mondial alaptarea. In 2016 tema Saptamanii Mondiale a Alaptarii este Alaptarea, cheia dezvoltarii durabile &#8222;Va pas\u0103 de oameni,&nbsp;[&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":296,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[10,7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/241"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=241"}],"version-history":[{"count":4,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/241\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":423,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/241\/revisions\/423"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/media\/296"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=241"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=241"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=241"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}