{"id":242,"date":"2015-11-28T10:55:00","date_gmt":"2015-11-28T10:55:00","guid":{"rendered":""},"modified":"2020-08-29T09:16:01","modified_gmt":"2020-08-29T07:16:01","slug":"intre-libertate-si-limite","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/2015\/11\/28\/intre-libertate-si-limite\/","title":{"rendered":"\u00centre libert\u0103\u021bi \u0219i limite"},"content":{"rendered":"<div style=\"margin-bottom: 0in;\" align=\"LEFT\">\u00cenc\u0103 de c\u00e2nd feti\u021ba mea era mic\u0103 m-am \u00eentrebat care ar trebui s\u0103 fie limitele pe care ar trebui s\u0103 i le pun? Eu \u00eemi doream s\u0103 cresc un copil liber, care s\u0103 fac\u0103 ceea ce \u00ee\u0219i dore\u0219te \u00een via\u021ba \u0219i s\u0103-\u0219i ia propriile decizii.<br \/>\nPe de o parte eram sigur\u0103 c\u0103 nu voi ac\u021biona a\u0219a cum p\u0103rin\u021bii mei au ac\u021bionat c\u00e2nd eram copil \u0219i nu \u00eemi voi cre\u0219te copilul cu NU, pe de alta parte m\u0103 g\u00e2ndeam &#8222;da, oare ce m\u0103 fac dac\u0103 nu mai r\u0103zbesc \u00eentr-o zi?&#8221;.<\/div>\n<div style=\"margin-bottom: 0in;\" align=\"LEFT\">Acestea sunt \u00eentreb\u0103rile oricarui p\u0103rinte care, de\u0219i nu prime\u0219te un manual de utilizare pentru copil, trebuie s\u0103 \u00eel creasca &#8222;ca la carte&#8221;. Sau cel putin a\u0219a spune societatea.<br \/>\nV\u0103 \u00eentreb acum, a cui carte, &#8222;ca la carte&#8221;, pentru c\u0103 fiecare dintre noi avem cartea noastr\u0103 proprie format\u0103 din experien\u021ba din copilarie, experien\u021ba de adult, urletele copilului intern \u0219i butoanele pe care copilul nostru le apasa \u00een noi. A\u0219adar &#8222;ca la cartea&#8221; fiecaruia este diferit\u0103. Numai copiii sunt identici la nivel de poten\u021bial la na\u0219tere. Ei se nasc cu acela\u0219i potential uria\u0219.<\/div>\n<div style=\"margin-bottom: 0in;\" align=\"LEFT\">To\u021bi copiii din lume, indiferent dac\u0103 au p\u0103rin\u021bi boga\u021bi sau s\u0103raci, dac\u0103 se nasc \u00eentr-o \u021bar\u0103 super evoluata tehnologic sau \u00eentr-o comunitate izolata din Padurea Amazoniana, au acela\u0219i potential. A\u0219a c\u0103&#8230;materialul pe care putem lucra este acela\u0219i. Ceea ce difer\u0103 in timp este mediul \u00een care copilul va cre\u0219te. Mediu care nu este reprezentat doar de chestiunile fizice ci \u0219i de oamenii din jur.<\/div>\n<div style=\"margin-bottom: 0in;\" align=\"LEFT\"><\/div>\n<div style=\"margin-bottom: 0in;\" align=\"LEFT\">In compara\u021bie cu modul de abordare din pedagogia tradi\u021bional\u0103 \u00een pedagogia Montessori mediul preg\u0103tit este un factor foarte important. Acesta ofera copilului ordine \u00een jur \u0219i astfel posibilitatea de a se relaxa \u0219i de a \u00eenv\u0103\u021ba. Ordinea exterioar\u0103 creeaz\u0103 copilului ordine interioar\u0103.<\/div>\n<div style=\"margin-bottom: 0in;\" align=\"LEFT\"><\/div>\n<div style=\"margin-bottom: 0in;\" align=\"LEFT\">Copiii educa\u021bi \u00een acest sistem\/stil au foarte multe libert\u0103\u021bi at\u00e2ta timp c\u00e2t respect\u0103 regulile comunit\u0103\u021bii din care fac parte, nu \u00ee\u0219i fac r\u0103u \u0219i nu le fac r\u0103u celorlal\u021bi. Libertatea lor se termin\u0103 acolo unde ea \u00eencalc\u0103 libertatea celuilalt. Ei sunt liberi s\u0103 exploreze mediul \u00een voie \u0219i nu sunt obliga\u021bi, ca \u00een scolile tradi\u021bionale, s\u0103 stea pe sc\u0103unele, scaune care anihileaz\u0103 copiilor voin\u021ba. \u00cen Pedagogia Montessori este folosit\u0103 disciplina activ\u0103. Aceast\u0103 disciplina \u00eei permite individului s\u0103 fie propriul s\u0103u st\u0103p\u00e2n, s\u0103 aib\u0103 control atunci c\u00e2nd este necesar s\u0103 se supun\u0103 unor reguli.<\/div>\n<div style=\"margin-bottom: 0in;\" align=\"LEFT\">\u00cen privin\u021ba limitelor, copiii cer din partea adul\u021bilor ghidaj pentru a se sim\u021bi in siguran\u021b\u0103. Dac\u0103 adultul \u00eens\u0103 nu observ\u0103 aceast\u0103 nevoie, copilul va sim\u021bi c\u0103 nu prime\u0219te sus\u021binere.<\/div>\n<div style=\"margin-bottom: 0in;\" align=\"LEFT\"><\/div>\n<div style=\"margin-bottom: 0in;\" align=\"LEFT\">A\u0219adar adultul \u00eel pot ajuta pe copil astfel:<\/div>\n<ul>\n<li>\n<div style=\"margin-bottom: 0in;\" align=\"LEFT\">s\u0103 nu \u00eel lase s\u0103 \u00eei deranjeze pe ceilal\u021bi;<a name=\"more\"><\/a><\/div>\n<\/li>\n<li>\n<div style=\"margin-bottom: 0in;\" align=\"LEFT\">s\u0103 \u00eei arate comportamentul potrivit pentru contextul\/mediul \u00een care se afl\u0103;<\/div>\n<\/li>\n<li>\n<div style=\"margin-bottom: 0in;\" align=\"LEFT\">s\u0103 \u00eei ofere copilului materiale\/juc\u0103rii care s\u0103 fie adaptate nivelului s\u0103u de v\u00e2rst\u0103 \u0219i care s\u0103 \u00eel ajute \u00een dezvoltare;<\/div>\n<\/li>\n<li>\n<div style=\"margin-bottom: 0in;\" align=\"LEFT\">s\u0103 \u00eei arate copilului cum trebuie s\u0103 foloseasca materialele corect;<\/div>\n<\/li>\n<li style=\"margin-bottom: 0in;\">s\u0103 \u00ee\u0219i observe copilul, s\u0103 \u00eel lase s\u0103 se concentreze, s\u0103 nu intervin\u0103 at\u00e2ta timp c\u00e2t aceasta nu \u00ee\u0219i face r\u0103u lui sau celorlal\u021bi.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Totul in Pedagogia Montessori se refera la LIBERTATE si LIMITE.<\/p>\n<div style=\"margin-bottom: 0in;\" align=\"LEFT\">Regulile men\u021bin via\u021ba, stabilesc ordine, iar cele doua \u00eei ajuta pe copii s\u0103 se dezvolte.<\/div>\n<div style=\"margin-bottom: 0in;\" align=\"LEFT\">Dac\u0103 individul este permanent \u00een c\u0103utarea lucrurilor nu se poate dezvolta lupt\u00e2nd s\u0103 supravie\u021buiasc\u0103.<\/div>\n<div style=\"margin-bottom: 0in;\" align=\"LEFT\">Disciplina intern\u0103 apare c\u00e2nd copilul cunoa\u0219te regulile, astfel se poate concentra \u0219i beneficiaz\u0103 de echilibrul dintre libertate si limite. A\u0219adar disciplina activ\u0103 apare atunci c\u00e2nd copilul se controleaz\u0103 \u00een mod voluntar \u0219i urmeaz\u0103 regulile\/ limitele mediului \u00een care se afla.<\/div>\n<div style=\"margin-bottom: 0in;\" align=\"LEFT\"><\/div>\n<div style=\"margin-bottom: 0in;\" align=\"LEFT\">C\u00e2nd copilul deprinde\u00a0comportamentul adecvat \u00een mediu poate face ce\u00a0vrea, aceasta reprezentand adevarata libertate.<\/div>\n<div style=\"margin-bottom: 0in;\" align=\"LEFT\"><\/div>\n<div style=\"margin-bottom: 0in;\" align=\"LEFT\">A\u0219adar copiilor trebuie s\u0103 le oferim toat\u0103 libertatea de care au nevoie at\u00e2ta timp c\u00e2t comportamentul lor nu agreseaz\u0103 \u00een nici un fel pe celalalt si nu \u00ee\u0219i fac lor rau.<\/div>\n<div style=\"margin-bottom: 0in;\" align=\"LEFT\"><\/div>\n<div style=\"margin-bottom: 0in;\" align=\"LEFT\">Este crucial s\u0103 avem constant \u00een vedere modul \u00een care ne-am dori ca ceilal\u021bi s\u0103 se comporte \u0219i aceasta s\u0103 fie modul \u00een care ne comportam cu copiii. Dac\u0103 nu ne place ca cineva s\u0103 urle, nici noi nu vom urla, dac\u0103 nu ne place sa fim brusca\u021bi sau loviti, la fel, nu \u00eei vom lovi sau brusca.<\/div>\n<div style=\"margin-bottom: 0in;\" align=\"LEFT\">Este foarte important ca copiii s\u0103 simta ca sunt iubi\u021bi, accepta\u021bi, \u0219i mai presus de orice, c\u0103 sunt \u00een\u021bele\u0219i. To\u021bii ne dorim sa fim \u00een\u021bele\u0219i, adul\u021bi sau copii.<\/div>\n<div style=\"margin-bottom: 0in;\" align=\"LEFT\"><\/div>\n<div style=\"margin-bottom: 0in;\" align=\"LEFT\">Suntem \u00eens\u0103 oameni \u0219i, din pacate, uneori, ni se \u00eennegre\u0219te vazul \u0219i lobii prefrontali nu ne mai ajut\u0103.<\/div>\n<div style=\"margin-bottom: 0in;\" align=\"LEFT\">Copilul reu\u0219e\u0219te s\u0103 ne scoat\u0103 din pepeni atunci c\u00e2nd ne activeaza o traum\u0103, c\u00e2nd copilul nostru intern se simte lezat.<\/div>\n<div style=\"margin-bottom: 0in;\" align=\"LEFT\"><\/div>\n<div style=\"margin-bottom: 0in;\" align=\"LEFT\">Am auzit la o conferinta fraza: &#8222;furia este normala, la fel ca \u0219i bucuria, dac\u0103 \u00eentr-o bun\u0103 zi nu ve\u021bi mai simti una dintre ele v\u0103 pute\u021bi \u00eentreba dac\u0103 sunte\u021bi bolnavi&#8221;. Esen\u021bial este ca ceea ce sim\u021bim s\u0103 nu \u00eei r\u0103neasc\u0103 pe ceilal\u021bi.<\/div>\n<div style=\"margin-bottom: 0in;\" align=\"LEFT\"><\/div>\n<div style=\"margin-bottom: 0in;\" align=\"LEFT\">Cand suntem furiosi \u0219i copilul nostru intern urla &#8222;ca din gura de \u0219arpe&#8221; cel mai bine ar fi s\u0103 ne retragem, indiferent \u00een ce context ne-am afla, l\u00e2ng\u0103 copil, so\u021b, so\u021bie, soacr\u0103 etc, s\u0103 respir\u0103m \u0219i s\u0103 revenim dup\u0103 ce norul negru a trecut. Toate pentru a evita s\u0103-i r\u0103nim pe ceilal\u021bi \u0219i s\u0103 oferim, mai ales copiilor no\u0219tri, un model de comportament nepotrivit.<\/div>\n<div style=\"margin-bottom: 0in;\" align=\"LEFT\"><\/div>\n<div style=\"margin-bottom: 0in;\" align=\"LEFT\">Este de asemenea foarte important s\u0103 explic\u0103m copiilor de ce ne retragem, astfel \u00eenc\u00e2t s\u0103 \u00een\u021beleag\u0103 c\u0103 \u0219i noi, ca \u0219i ei, suntem oameni \u0219i c\u0103 at\u00e2t furiat c\u00e2t \u0219i bucuria, sunt sentimente normale, naturale \u0219i c\u0103 important este cum lucrezi cu ele.<\/div>\n<div style=\"margin-bottom: 0in;\" align=\"LEFT\"><\/div>\n<div style=\"margin-bottom: 0in;\" align=\"LEFT\"><b>Chapeau pana data viitoare, iubiti-va copiii \u0219i trata\u021bi-i a\u0219a cum a\u021bi dori s\u0103 fi\u021bi trata\u021bi!<\/b><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00cenc\u0103 de c\u00e2nd feti\u021ba mea era mic\u0103 m-am \u00eentrebat care ar trebui s\u0103 fie limitele pe care ar trebui s\u0103 i le pun? Eu \u00eemi doream s\u0103 cresc un copil&nbsp;[&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":642,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7,4],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/242"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=242"}],"version-history":[{"count":4,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/242\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":644,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/242\/revisions\/644"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/media\/642"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=242"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=242"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=242"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}