{"id":252,"date":"2013-10-15T11:07:00","date_gmt":"2013-10-15T11:07:00","guid":{"rendered":""},"modified":"2019-04-22T19:01:01","modified_gmt":"2019-04-22T17:01:01","slug":"parinti-separati-transformarea-in-parinte-separat","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.codruta.brustur.ro\/2013\/10\/15\/parinti-separati-transformarea-in-parinte-separat\/","title":{"rendered":"Parinti separati &#8211; Transformarea in parinte separat"},"content":{"rendered":"<div>Acum ceva timp am devenit o mama separat\u0103.<\/div>\n<div>Cei care m\u0103 cunosc\u00a0 \u0219tiu c\u0103 sunt mama unei fete, Maria Sofia, n\u0103scut\u0103 \u00een decembrie 2010. C\u0103 Maria este copilul pe care mi l-am dorit \u0219i pe care \u00eemi doresc\u00a0 s\u0103-l cresc cu dragoste, prezen\u021b\u0103, empatie. S\u0103 \u00eei ofer poate toate cele care, atunci c\u00e2nd eu eram mic\u0103, mi-au lipsit.<\/div>\n<div>Eu am fost un copil crescut cu foarte mult\u0103 dragoste de bunici\u00a0 pana la 5 ani \u0219i dup\u0103 am locuit cu mama, tata si sora mea mai mic\u0103 cu trei ani, \u00eens\u0103 prezen\u021ba bunicilor \u00een via\u021ba mea a fost constant\u0103 \u0219i de bun augur. \u00a0Bunicul s-a dus in 2000, bunica \u00eenc\u0103 m\u0103 mai sf\u0103tuie\u0219te \u0219i acum la cei 74 de ani ai s\u0103i. Mama a \u00eencercat s\u0103 se implice c\u00e2t mai frumos \u00een educarea noastr\u0103 \u00eens\u0103 ceea ce a reu\u0219it a fost s\u0103 devina mama eroina, sau heroina. Ajunsese s\u0103 devina dependent\u0103 de noi \u0219i s\u0103 ne transmit\u0103 toate trairile, sentimentele, fricile, angoasele \u0219i uneori furia pe care o sim\u021bea fa\u021b\u0103 de tata.<\/div>\n<div>Tatal meu \u00een schimb, s-a implicat doar financiar in vie\u021bile nostre, asigurandu-se c\u0103 nu ne lipseste nimic. Ne-a iubit din umbra, iar cand am ajuns \u201coameni mari\u201d ne-a apreciat tot din umbra.<\/div>\n<div>P\u0103rin\u021bii mei, mama \u0219i tata, au avut tot timpul o rela\u021bie zbuciumat\u0103. Eu \u0219i sora mea am fost deseori prezente la discu\u021biile lor pe teme financiare sau de fidelitate. De multe ori m\u0103 gandeam oare de ce nu se despart dac\u0103 pare c\u0103 nu se iubesc. Raspunsul nu l-am g\u0103sit nici p\u00e2n\u0103 acum, sunt \u00eens\u0103 sigur\u0103 ca ei \u00eel au. De multe ori am intrebat-o pe mama, cu care mi-am permis\/\u00eemi permit s\u0103 vorbesc de-astea, de ce nu s-a despartit de tata. Raspunsul\u00a0 a fost de fiecare data unul ambiguu care \u00eens\u0103 cuprinde ceva ce m-a lovit foarte tare. Raspunsurile ei m-au afectat pentru c\u0103 de fiecare dat\u0103 se terminau \u00a0cu \u201cam stat pentru voi, pentru a va fi vou\u0103 bine\u201d.<\/div>\n<div>Nu a avut niciodat\u0103 puterea s\u0103 recunoasc\u0103, sau poate nu a \u00een\u021beles c\u0103 a r\u0103mas \u00een rela\u021bie fiindu-i fric\u0103 c\u0103 nu se va descurca pe cont propriu.<\/div>\n<div>Din perspectiva copilului Codruta va spun: un astfel de r\u0103spuns doare, \u00eenvinov\u0103\u021be\u0219te \u0219i face f\u0103r\u00e2mi\u021be mici mici sufletul copilului. A\u0219adar a\u0219 fi preferat ca p\u0103rin\u021bii mei s\u0103 se despart\u0103, a\u0219 fi preferat ca mama s\u0103 nu \u201cstea cu tata pentru noi\u201d, a\u0219 fi preferat s\u0103 mananc o coaja de p\u00e2ine la mama sau la tata dar sa nu \u00eei mai aud cert\u00e2ndu-se.<\/div>\n<div>Lucrez de ceva timp \u00een terapie acesta problem\u0103, vinov\u0103\u021bia pentru via\u021ba de cuplu e\u0219uat\u0103 a p\u0103rin\u021bilor mei. Tema a inviat \u00eens\u0103 \u00een sufletul meu c\u00e2nd dup\u0103 o rela\u021bie de 5 ani (2013) am luat decizia de a m\u0103 separa de A, tat\u0103l fetei \u00a0mele.<\/div>\n<div>Recunosc, nu am avut cu A niciodat\u0103 o relatie solida. Rela\u021bia noastr\u0103 a fost una\u00a0 foarte pasional\u0103, o rela\u021bie bazata pe tr\u0103irea clipei \u0219i a momentului, pe adrenalina determinat\u0103 de viteza de pe motocicleta cu care ne plimbam in nop\u021bile de vara pe Kiseleff cu 140 km\/h.<\/div>\n<div>In acest context apari\u021bia sarcinii \u0219i dup\u0103 9 luni\u00a0 a Mariei a dezechilibrat rela\u021bia care a fost intr-un echilibru firav oricum.<\/div>\n<div>Timp de 2 ani \u0219i un pic am tr\u0103it \u00eempreun\u0103 via\u021ba de familie \u00een trei.<\/div>\n<div>\u00cen aceast\u0103 perioad\u0103 eu am uitat s\u0103 fiu altceva dec\u00e2t mama Mariei. Am uitat s\u0103 fiu femeie sau iubit\u0103, am uitat c\u0103 l\u00e2ng\u0103 mine era un barbat \u0219i aveam din partea lui doar a\u0219tept\u0103ri de tata. A fost o perioad\u0103 \u00een care eu m-am centrat pe Maria, \u00een care nu am existat nici m\u0103car eu pentru mine \u0219i \u00een care\u00a0 A parca lipsea din peisaj. Nu exista pentru mine decat Maria care avea: nevoi, dorin\u021be, cerin\u021be care trebuiau rezolvate imediat. Nu m-am mai piept\u0103nat, nu m-am mai epilat, nu m-am mai \u00eengrijit \u0219i nu m-am mai iubit pe mine si pe partenerul meu. Toate aceste elemente au dus \u00eencetul cu \u00eencetul la degradarea rela\u021biei dintre noi femeie \u0219i b\u0103rbat \u0219i \u00eentre noi mam\u0103 si tat\u0103.<\/div>\n<div>Fostul meu partener\u00a0 probabil c\u0103 nu \u0219tia cum s\u0103 reac\u021bioneze la aceste schimb\u0103ri, cum s\u0103 reac\u021bionezi\u00a0 c\u00e2nd femeia pasional\u0103 pe care o avea l\u00e2ng\u0103 el p\u00e2n\u0103 atunci se transformase \u00een mama nepiept\u0103nat\u0103, ne\u00eengrijit\u0103 \u0219i care nici m\u0103car nu avea ochi pentru el, care nu f\u0103cea altceva dec\u00e2t s\u0103 alapteze \u0219i s\u0103 ajute alte mame s\u0103 alapteze. Reac\u021bia lui, una probabil normal din aceea perspectiv\u0103, a fost de respingere, de acuzare, de transmitere de vinov\u0103\u021bie, de lipsa a suportului in lucrurile legate de copil.<\/div>\n<div>Am auzit deseori fraza \u201ctu ai f\u0103cut-o dependent\u0103 de tine, stai cu ea dac\u0103 a\u0219a ai f\u0103cut-o\u201d atunci cand il rugam sa stea cu Maria 2 ore\/ saptamana pentru a merge la sala spre exemplu, pentru c\u0103 da\u2026aveam moment \u00een care \u00eemi doream s\u0103 fiu doar eu cu mine. Momente pentru care m\u0103 sim\u021beam dup\u0103 foarte vinovat\u0103, \u201ccum am fost \u00een stare s\u0103 m\u0103 g\u00e2ndesc c\u0103 a\u0219 putea lipsi 2 ore de l\u00e2ng\u0103 fata mea\u201d.<\/div>\n<div>\u0218i astfel reintram \u00een cercul vicios al centr\u0103rii exclusive pe copil \u0219i al chestiunilor legate de parenting.<\/div>\n<div>Decizia separ\u0103rii a venit \u00eens\u0103 \u00een momentul \u00een care Maria, copilul nostru extraordinar, a \u00eenceput s\u0103 ne spun\u0103: \u201cmama nu \u00eel mai certa pe tata\u201d, \u201ctata nu o mai certa pe mama\u201d sau urla spunand \u201cnu v\u0103 mai certa\u021bi\u201d.<\/div>\n<div>Acesta a fost momentul \u00een care la mine s-a f\u0103cut declik-ul. Momentul \u00een care mi-am spus \u00een interior: \u201ceu nu voi fi mama, voi avea curajul necesar s\u0103 plec pentru a nu-mi traumatiza fata \u00eentr-o astfel de rela\u021bie\u201d. Dar nu am plecat imediat definitiv, am plecat, m-am \u00eentors \u0219i tot a\u0219a, p\u00e2n\u0103 \u00eentr-o zi c\u00e2nd decizia a fost definitiv\u0103.<\/div>\n<div>Din acel moment a \u00eenceput via\u021ba mea de p\u0103rinte separate, \u00een acel moment am devenit alta, din acel moment am sim\u021bit c\u0103 pot fi \u0219i mam\u0103 \u0219i femeie.<\/div>\n<div>Mi-a fost greu la inceput pentru ca fata st\u0103tea majoritatea timpului la mine, iar eu eram cople\u0219it\u0103 de schimb\u0103rile care ap\u0103reau zi de zi \u00een via\u021ba noastr\u0103, a mea \u0219i a ei. Sim\u021beam c\u0103 e nevoie s\u0103 o ocrotesc, s\u0103 nu simt\u0103 c\u0103 noi doi, p\u0103rin\u021bii ei nu mai suntem \u00eempreun\u0103. Nevoie pe care de-altfel o simt \u0219i acum.<\/div>\n<div>\u00cen timp am \u00eenceput sa ne calibr\u0103m \u0219i s\u0103 \u00een\u021belegem, mai ales eu, c\u0103 Maria are doi p\u0103rin\u021bi \u0219i c\u0103 am\u00e2ndoi avem dreptul s\u0103 ne implic\u0103m \u00een via\u021ba ei \u00een egala m\u0103sur\u0103. C\u0103 ea are nevoie de am\u00e2ndoi p\u0103rin\u021bii prezen\u021bi, lucizi, \u0219i implica\u021bi \u00een via\u021ba ei. Acela a fost\u00a0 momentul \u00een care am d\u0103r\u00e2mat zidul dintre Maria \u0219i tat\u0103l ei, momentul \u00een care am lasat-o s\u0103 se desprind\u0103 de mine (recunosc a fost ca o f\u00e2\u0219ie de banda adeziv\u0103 pe care \u021bi-o deslipesti dintr-o zona cu pilozit\u0103\u021bi) \u00eencet, \u00eencet. A fost greu la \u00eenceput s\u0103 v\u0103d ca M\u0103riuca se simte bine \u0219i cu tat\u0103l ei, s\u0103 vad ca el (care p\u00e2n\u0103 la separarea noastra p\u0103rea total neimplicat afectiv) o iube\u0219te \u0219i \u00eengrije\u0219te foarte bine. M-am sim\u021bit inclusiv tr\u0103dat\u0103 de copilul meu c\u0103ruia sim\u021beam c\u0103 i-am dat totul \u0219i el ce face acum\u2026\u00eel iubeste pe ta-su. Ulterior aceste sentimente care semanau mult cu panica, cu anxietatea de separare,\u00a0 s-au transformat \u00een lini\u0219te, \u00een siguran\u021ba faptului c\u0103 Maria este iubita indiferent unde se afl\u0103, la mine sau la el.<\/div>\n<div>\u00cencetul cu \u00eencetul am \u00eenceput s\u0103 m\u0103 redescop\u0103r ca femeie, s\u0103 ies din rolul de mama \u0219i s\u0103 pot fi \u0219i altceva. \u00cenc\u0103 sunt \u00een acest proces complex care probabil va mai dura, \u00eens\u0103 v\u0103d mici rezultate ale transform\u0103rilor prin care am trecut in ultima vreme.<\/div>\n<div>M\u0103 simt mai femeie, mai frumoas\u0103, mai apreciat\u0103, mai mult EU. Pe de alta parte reu\u0219esc s\u0103 v\u0103d rela\u021bia cu feti\u021ba mea nu numai din perspectiva mamei clo\u0219c\u0103 care \u00ee\u0219i dorea puiul doar pentru ea \u0219i nu era dispus\u0103 s\u0103 \u00ee\u0219i ridice aripile pentru ca acesta s\u0103 \u00eenve\u021be s\u0103 umble singur. Simt c\u0103 rela\u021bia cu Maria a prins alte valen\u021be, ca unele lucruri sunt mai simple, \u00eens\u0103 au aparut altele care devin complicate.<\/div>\n<div>Temele din acest moment sunt \u201ccum s\u0103 reu\u0219im, noi p\u0103rin\u021bii Mariei, s\u0103 o protejam de trauma separ\u0103rii noastre\u201d, \u201ccum s\u0103 nu o derutam c\u00e2nd ea locuieste trei zile la unul si trei la celalalt\u201d, \u201ccum vom proceda atunci cand decidem, fiecare dintre noi, c\u0103 am g\u0103sit persoana potrivita pentru a intemeia o noua familie\u201d, \u201ccum va reactiona Maria la apari\u021bia unei alte figuri masculine\/feminine \u00een via\u021ba ei, \u0219i \u00een via\u021ba p\u0103rin\u021bilor ei\u201d .<\/div>\n<div>\n<p>Sunt sigur\u0103 \u00eens\u0103 c\u0103 lucrurile se vor a\u0219eza singure, c\u0103 timpul, r\u0103bdarea, \u0219i prezen\u021ba \u00een via\u021ba noastr\u0103 \u0219i \u00een deciziile pe care le vom lua vor rezolva si vor da r\u0103spunsul la toate cum-urile care apar \u00een fiecare zi, at\u00e2t \u00een leg\u0103tur\u0103 cu noi \u00een\u0219ine c\u00e2t \u0219i \u00een rela\u021bia cu Maria, copilul nostru minunat \u0219i unic.<\/p>\n<p>De curand, in contextul realiz\u0103rii nevoii pe care p\u0103rin\u021bii separa\u021bi o simt \u00een a comunica \u0219i cu al\u021bi p\u0103rin\u021bi afla\u021bi \u00een situa\u021bii similare, am f\u0103cut un grup resurs\u0103 pe facebook dedicat lor \u0219i pregatesc \u0219i \u00eent\u00e2lniri de suport offline.<br \/>\n\u00cen acest grup (Parinti separati &#8211; parinti care cresc\u00a0<a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/groups\/168448820026598\/\">https:\/\/www.facebook.com\/groups\/168448820026598\/<\/a>), care este definit ca fiind: &#8222;dedicat p\u0103rin\u021bilor separa\u021bi, t\u0103tici \u0219i m\u0103mici&#8221; \u0219i unde &#8222;ne propunem s\u0103 facem schimb de resurse (c\u0103r\u021bi, filme, articole, evenimente, speciali\u0219ti) \u0219i s\u0103 afl\u0103m r\u0103spunsuri la \u00eentreb\u0103ri care ne preocup\u0103 legat de acest subiect (p\u0103rin\u021bi separa\u021bi), sunt bineveni\u021bi p\u0103rin\u021bii separa\u021bi indiferent de v\u00e2rst\u0103 sau num\u0103rul de copiii :), p\u0103rin\u021bii separa\u021bi care doresc s\u0103 se informeze \u0219i s\u0103 fie c\u00e2t mai implica\u021bi \u0219i prezen\u021bi \u00een via\u021ba lor \u0219i a copiilor lor.<\/p>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Acum ceva timp am devenit o mama separat\u0103. Cei care m\u0103 cunosc\u00a0 \u0219tiu c\u0103 sunt mama unei fete, Maria Sofia, n\u0103scut\u0103 \u00een decembrie 2010. C\u0103 Maria este copilul pe care&nbsp;[&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7,18],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/252"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=252"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/252\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":565,"href":"https:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/252\/revisions\/565"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=252"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=252"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=252"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}