{"id":269,"date":"2011-08-02T07:05:00","date_gmt":"2011-08-02T07:05:00","guid":{"rendered":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/2011\/08\/02\/saptamana-mondiala-a-alaptarii\/"},"modified":"2017-03-14T19:42:57","modified_gmt":"2017-03-14T17:42:57","slug":"saptamana-mondiala-a-alaptarii","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.codruta.brustur.ro\/2011\/08\/02\/saptamana-mondiala-a-alaptarii\/","title":{"rendered":"Saptamana Mondiala a Alaptarii 2011"},"content":{"rendered":"<p>Intre 1 si 7 august va invit sa sarbatorim Saptamana Mondiala a Alaptarii.<\/p>\n<p>Fac aceasta invitatie pentru ca eu, Codruta, mama Mariei Sofia am avut norocul sa intalnesc oameni deosebiti care m-au ajutat sa-mi hranesc natural fetita cu lapte matern exclusiv pana la 6 luni, iar acum cand Maria are aproape 8 luni &#8222;tot tata ii baza&#8221; vorba maica-mi.<br \/>\nAm decis asadar sa vad si alte mamici fericite cand isi vad puiul la san si sa promovez, cum pot eu mai bine, alaptarea si purtarea copiilor, exprimarea dragostei noastre catre ei.<\/p>\n<p>Am mentionat si purtarea copiilor pentru ca aseara la Ora de stiri, unde a fost invitata si Roxana Dudus, consilier in alaptrea LLL, medicul prezent acolo spunea ca femeile din mediul rural renunta la alaptare pentru ca trebuie sa munceasca campul si nu mai au cum sa-i alapteze. Mi-a venit atunci in minte mamele, preponderent de culoare, din Africa, din fotografiile de pe National Geografic care-si poarta cu ele bebelusii. Sunt sigura ca asa a facut si sta stra stra bunica mea si tot asa cand nu exista laptele praf.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-479\" src=\"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/babywearing-shared-by-Paulina-Lopez-Noriega.jpg\" alt=\"\" width=\"1475\" height=\"1029\" srcset=\"https:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/babywearing-shared-by-Paulina-Lopez-Noriega.jpg 1475w, https:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/babywearing-shared-by-Paulina-Lopez-Noriega-300x209.jpg 300w, https:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/babywearing-shared-by-Paulina-Lopez-Noriega-768x536.jpg 768w, https:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/babywearing-shared-by-Paulina-Lopez-Noriega-1024x714.jpg 1024w, https:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/babywearing-shared-by-Paulina-Lopez-Noriega-680x474.jpg 680w, https:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/babywearing-shared-by-Paulina-Lopez-Noriega-540x377.jpg 540w\" sizes=\"(max-width: 1475px) 100vw, 1475px\" \/><\/p>\n<p>Sursa: Paulina Lopez Noriega<\/p>\n<p>Vom sarbatorii astfel:<br \/>\n&#8222;Mar\u0163i, 2 august, de la ora 17:00, la Arts Concept Cafe, mamele blogger-i\u0163e se \u00eent\u00e2lnesc!<\/p>\n<p>Continu\u0103m cu t\u0103ticii:<br \/>\nJoi, 4 august, la Centrul Ceh, \u00eencep\u00e2nd cu ora 17:00 \u2013 19:00, D-na Dr. Oriana Goleanu va conduce Atelierul \u201eImplicarea tat\u0103lui \u00een sus\u0163inerea mamei\u201d &#8211; un atelier \u00een care se vor dezbate teme importante legate de tranzi\u0163ia de la via\u0163a de cuplu la via\u0163a de p\u0103rin\u0163i, implicarea tat\u0103lui \u00een \u00eengrijirea nou-n\u0103scutului \u015fi a copilului mic, influen\u0163a rela\u0163iei tat\u0103lui cu propriul tat\u0103 \u00een cre\u015fterea copilului \u015fi multe altele. O \u00eent\u00e2lnire \u00een urma c\u0103reia nu numai tat\u0103l, ci \u00eentreaga familie va avea de c\u00e2\u015ftigat!<\/p>\n<p>S\u00e2mb\u0103t\u0103, 6 august, \u00eencep\u00e2nd cu ora 17:30 \u2013 19:00, \u00een cadrul Arts Concept Cafe va avea loc \u00eent\u00e2lnirea cu tema: &#8222;P\u0103rin\u0163ii fa\u0163\u0103 \u00een fa\u0163\u0103 cu consultantul de lacta\u021bie&#8221;. Mame, ta\u0163i \u015fi bebelu\u015fi deopotriv\u0103 sunt a\u015ftepta\u0163i pentru a dezbate \u00eempreun\u0103 despre beneficiile al\u0103pt\u0103rii, despre dificult\u0103\u0163ile \u015fi \u00eemplinirile tr\u0103ite \u00een perioada al\u0103pt\u0103rii, pentru a-\u015fi oferi sprijin reciproc \u015fi pentru a identifica solu\u0163ii \u015fi resurse al\u0103turi de speciali\u015ftii \u00een domeniu care vor dirija discu\u0163ia.<\/p>\n<p>Duminic\u0103, 7 august, AFI Palace Cotroceni va g\u0103zdui \u00eencep\u00e2nd cu ora 17:30 \u2013 20:00, o nou\u0103 \u00eent\u00e2lnire \u00eentre p\u0103rin\u0163i, bebelu\u015fi \u015fi speciali\u015fti \u00een consiliere \u00een al\u0103ptare cu tema \u201eVorbe\u015fte-mi despre al\u0103ptare\u201d. Te a\u015ftept\u0103m al\u0103turi de noi pentru a duce mai departe un mesaj pozitiv \u015fi puternic despre al\u0103ptare: Fiecare mam\u0103 poate!<\/p>\n<p>S\u0103pt\u0103m\u00e2na al\u0103pt\u0103rii este s\u0103pt\u0103m\u00e2na \u00een care to\u0163i cei care \u015ftim c\u00e2t de important este laptele matern pentru copiii no\u015ftri s\u0103rb\u0103torim \u015fi \u00eencuraj\u0103m acest act minunat! Al\u0103tur\u0103-te nou\u0103, opinia \u015fi experien\u0163a ta este important\u0103!&#8221;<\/p>\n<p>Organizatori: Hands Across Romania \u015fi Asocia\u0163ia pentru Na\u015ftere Natural\u0103 \u015fi Al\u0103ptare<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Intre 1 si 7 august va invit sa sarbatorim Saptamana Mondiala a Alaptarii. Fac aceasta invitatie pentru ca eu, Codruta, mama Mariei Sofia am avut norocul sa intalnesc oameni deosebiti&nbsp;[&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[10,7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/269"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=269"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/269\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":481,"href":"https:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/269\/revisions\/481"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=269"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=269"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=269"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}