{"id":451,"date":"2017-03-08T13:15:10","date_gmt":"2017-03-08T11:15:10","guid":{"rendered":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/?p=451"},"modified":"2019-11-23T12:30:20","modified_gmt":"2019-11-23T10:30:20","slug":"mama-si-femeie","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/2017\/03\/08\/mama-si-femeie\/","title":{"rendered":"Mam\u0103 \u0219i femeie"},"content":{"rendered":"<p>De ceva vreme doresc s\u0103-mi \u00eemp\u0103rt\u0103\u0219esc sim\u021b\u0103mintele legate\u00a0de mine, femeie \u0219i mam\u0103.<\/p>\n<p>Conform DEX (Dictionarului Explicativ al Limbii Rom\u00e2ne):<br \/>\nFemeie \u2013 persoana adult\u0103 de sex feminin<br \/>\nMama &#8211; Femeie considerat\u0103 \u00een raport cu copiii ei.<\/p>\n<p>Ce a \u00eensemnat pentru mine, \u0219i probabil pentru majoritatea femeilor devenite mame, ace\u0219ti doi termeni voi \u00eencerca s\u0103 dezvalui \u00een continuare.<\/p>\n<p>M-am sim\u021bit tot timpul o femeie puternic\u0103 \u0219i st\u0103p\u00e2n\u0103 pe mine, o femeie care putea s\u0103 intre oric\u00e2nd profesional \u00een competi\u021bie cu orice b\u0103rbat. Nu am \u00een\u021beles \u00eens\u0103 c\u0103 nu \u0219tiam cum s\u0103 m\u0103 exprim ca femeie. Nu \u0219tiam s\u0103 fiu firava \u0219i sensibil\u0103, nu \u0219tiam s\u0103 accept ajutor \u0219i \u00eendrumare, nu \u0219tiam s\u0103 m\u0103 iubesc a\u0219a cum sunt \u00een interior, sensibil\u0103 \u0219i cu o nevoie imensa de a fi iubit\u0103.<\/p>\n<p>Am fost crescut\u0103 pentru a \u00eenvinge, competitiv, cu stima de sine exacerbat\u0103. Nu am fost \u00eens\u0103 \u00eenv\u0103\u021bat\u0103 c\u0103 femeia este sensibil\u0103, are nevoie de ocrotire \u0219i de grij\u0103 din partea sexului &#8222;puternic&#8221; \u0219i chiar din partea ei \u00eense\u0219i.<\/p>\n<p>Din aceste cauze am ales rela\u021bii \u00een care eu am fost cea care dicta, cea care \u0219tia mai mult \u0219i mai bine. Nu am \u0219tiut s\u0103 \u00eemi ascult partenerii, s\u0103 le dau puterea \u0219i \u00eencrederea de care aveau nevoie.<\/p>\n<p>Am devenit apoi mama, rolul meu de femeie era completat de rolul de mama.<\/p>\n<p>Din pacate o perioada foarte lung\u0103, dup\u0103 momentul na\u0219terii, am uitat s\u0103 mai fiu femeie. Am uitat s\u0103 ar\u0103t bine, s\u0103 m\u0103 \u00eengrijesc \u0219i s\u0103 \u00eemi ofer toata c\u0103ldura de care aveam\u00a0nevoie, s\u0103 fiu bl\u00e2nd\u0103 cu mine.<\/p>\n<p>Nu am \u00een\u021beles c\u0103 rolul meu de mama nu era altceva dec\u00e2t o des\u0103v\u00e2r\u0219ire ca femeie.<\/p>\n<p>Am luat atat de mult \u00een serios rolul de mama \u00eenc\u00e2t m-am pierdut \u00een el \u0219i am uitat c\u0103, in interior, sunt femeie.<\/p>\n<p>Odata cu cre\u0219terea copilului am \u00eenceput s\u0103 \u00een\u021beleg, s\u0103 m\u0103 uit \u00een oglind\u0103 \u0219i s\u0103 realizez, c\u0103 dac\u0103 sunt o femeie \u00eemplinit\u0103 pot fi fericit\u0103 \u00een orice rol al vie\u021bii. Acela a fost momentul \u00een care am hotarat s\u0103 (re)descopar femeia din mine.<\/p>\n<p>A fost un proces frumos \u00eens\u0103 cu urcu\u0219uri \u0219i cobor\u00e2\u0219uri. Am re\u00eenv\u0103\u021bat cum s\u0103 m\u0103 a\u0219ez pe un scaun, cum s\u0103 merg \u0219i cum s\u0103 z\u00e2mbesc, ca o femeie (cateodata nu \u00eemi iese dar \u00eenc\u0103 exersez). Am \u00eenv\u0103\u021bat s\u0103 \u00eei ofer partenerului rolul de b\u0103rbat \u00een rela\u021bie \u0219i am acceptat s\u0103 m\u0103 iubeasc\u0103 ca femeie.<\/p>\n<p>Am \u00eenceput s\u0103 m\u0103 v\u0103d frumoas\u0103 \u0219i s\u0103 fiu fericit\u0103 cu mine a\u0219a cum sunt, s\u0103 m\u0103 \u00eengrijesc \u0219i s\u0103 \u00eei ofer fetei mele un exemplu de femeie nu numai de mama.<\/p>\n<p>In sfarsit m\u0103 simt \u00eemplinit\u0103 ca femeie \u00een toate rolurile mele: mama, iubit\u0103, fiic\u0103, sor\u0103, prieten\u0103. Am \u00een\u021beles c\u0103 \u00een esen\u021ba mea sunt femeia care joac\u0103 toate aceste roluri \u0219i o face c\u00e2t poate de bine \u0219i cum \u0219tie mai bine.<\/p>\n<p>Doamnelor, va \u00eencurajezi s\u0103 v\u0103 autodescoperi\u021bi feminitatea \u0219i s\u0103 v\u0103 l\u0103sa\u021bi descoperite de ceilalti \u00een toate rolurile voastre.<\/p>\n<p>Permite-\u021bi-v\u0103 s\u0103 v\u0103 l\u0103sa\u021bi iubite \u0219i r\u0103sf\u0103\u021bate \u00een fiecare zi nu numai de ziua vostr\u0103!<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>De ceva vreme doresc s\u0103-mi \u00eemp\u0103rt\u0103\u0219esc sim\u021b\u0103mintele legate\u00a0de mine, femeie \u0219i mam\u0103. Conform DEX (Dictionarului Explicativ al Limbii Rom\u00e2ne): Femeie \u2013 persoana adult\u0103 de sex feminin Mama &#8211; Femeie considerat\u0103&nbsp;[&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7,18],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/451"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=451"}],"version-history":[{"count":5,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/451\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":610,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/451\/revisions\/610"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=451"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=451"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=451"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}