{"id":528,"date":"2018-03-06T13:25:32","date_gmt":"2018-03-06T11:25:32","guid":{"rendered":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/?p=528"},"modified":"2019-11-23T16:58:35","modified_gmt":"2019-11-23T14:58:35","slug":"demineralizarea-dintilor-de-lapte-ai-copiilor","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/2018\/03\/06\/demineralizarea-dintilor-de-lapte-ai-copiilor\/","title":{"rendered":"Demineralizarea din\u021bilor de lapte ai copiilor"},"content":{"rendered":"<p>\u00cen activitatea de consilier \u00cen al\u0103ptare \u0219i \u00een lucrul cu p\u0103rin\u021bii, ca trainer de parenting, am observant c\u0103 tot mai mul\u021bi p\u0103rin\u021bi se confrunt\u0103 cu problema demineraliz\u0103rii din\u021bilor de lapte ai copiilor, chiar \u0219i la v\u00e2rste mici. Astfel am luat decizia de a cere p\u0103rerea unui specialist \u00een ceea ce prive\u0219te aceast\u0103 problem\u0103.<\/p>\n<p>Azi vorbim cu Asma Nastase, medic pedodont \u0219i mama a doi copii. Asma (pe care o cunosc \u00eenc\u0103 de cand era \u00eens\u0103rcinat\u0103 cu primul copil) ne-a r\u0103spuns la c\u00e2teva \u00eentreb\u0103ri legata de demineralizarea din\u021bilor la copii.<\/p>\n<p><em>Asma care sunt cauzele acestor demineraliz\u0103ri? Ce presupun aceste demineraliz\u0103ri \u0219i cum pot fi\u00a0<\/em><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-530 alignright\" src=\"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/28722083_1971623976201031_1544556561_n-300x300.jpg\" alt=\"\" width=\"158\" height=\"158\" srcset=\"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/28722083_1971623976201031_1544556561_n-300x300.jpg 300w, http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/28722083_1971623976201031_1544556561_n-150x150.jpg 150w, http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/28722083_1971623976201031_1544556561_n.jpg 360w\" sizes=\"(max-width: 158px) 100vw, 158px\" \/><em>prevenite? Putem trata demineraliz\u0103rile care au aparut deja?<\/em><\/p>\n<p>To\u021bi ne dorim pentru copilul nostru s\u0103 aib\u0103 un z\u00e2mbet de milioane. Medic pedodont \u0219i mama a doi copii \u0219i eu ma confrunt cu demineralizarea din\u021bilor copiilor mei.<\/p>\n<p><strong>Ce \u00eenseamn\u0103?<\/strong><\/p>\n<p>Demineralizarea presupune pierderea netezimii ini\u021biale a smal\u021bului, adic\u0103 \u00eenceput de carie. Din cauza acidit\u0103\u021bii care se produce \u00een urma unei alimenta\u021bii bogate \u00een zaharuri \u0219i carbohidra\u021bi, dintele cap\u0103t\u0103 pe suprafa\u021ba sa o pigmentare extrem de inestetic\u0103 pe care copilul nu o poate \u00eendep\u0103rta prin periaj.<\/p>\n<p>\u00cen plus,din cauza demineralizarilor din\u021bii devin extrem de sensibili la diver\u0219i stimuli: cald, rece, atingere. Astfel periajul poate deveni chiar o activitate dureroas\u0103 \u0219i este ultimul lucru pe care ni-l dorim.<\/p>\n<p><strong>Cum s\u0103 prevenim?<\/strong><\/p>\n<p>\u00cembun\u0103t\u0103\u021birea alimenta\u021bie cu mai multe fructe, legume,lactate, pe\u0219te. Control periodic la medicul pedodont, \u00een cazul copiilor, odat\u0103 la 4 luni. La o prim\u0103 consulta\u021bie stomatologul \u00eei poate eviden\u021bia, cu un revelator de plac\u0103 bacterian\u0103, copilului\/p\u0103rintelui, zonele unde nu periaza corespunzatot \u0219i s\u0103 le arate cum s\u0103 efectueze un periaj corect.<\/p>\n<p>Dac\u0103 \u00een urma controlului sunt eviden\u021biate zone deja demineralizate se poate efectua un tratament de remineralizare \u00een cabinet sau la domiciliu, \u00een cazuri minore.<\/p>\n<p>A\u0219adar nu neglija s\u0103n\u0103tatea dentar\u0103 a copilul t\u0103u. Ai grija la aspectele men\u021bionate mai sus, iar cel mic se va putea bucura de o dantur\u0103 s\u0103n\u0103toas\u0103 \u0219i de un z\u00e2mbet frumos.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-531\" src=\"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/28829684_1971623956201033_2075007858_n-225x300.jpg\" alt=\"\" width=\"150\" height=\"200\" srcset=\"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/28829684_1971623956201033_2075007858_n-225x300.jpg 225w, http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/28829684_1971623956201033_2075007858_n-680x907.jpg 680w, http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/28829684_1971623956201033_2075007858_n-540x720.jpg 540w, http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/28829684_1971623956201033_2075007858_n.jpg 720w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00cen activitatea de consilier \u00cen al\u0103ptare \u0219i \u00een lucrul cu p\u0103rin\u021bii, ca trainer de parenting, am observant c\u0103 tot mai mul\u021bi p\u0103rin\u021bi se confrunt\u0103 cu problema demineraliz\u0103rii din\u021bilor de lapte&nbsp;[&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":531,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[10,7,12,4],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/528"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=528"}],"version-history":[{"count":6,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/528\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":614,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/528\/revisions\/614"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/media\/531"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=528"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=528"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=528"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}