{"id":539,"date":"2018-11-19T20:10:17","date_gmt":"2018-11-19T18:10:17","guid":{"rendered":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/?p=539"},"modified":"2018-11-20T08:25:05","modified_gmt":"2018-11-20T06:25:05","slug":"revolutia-rozelor-o-miscare-globala-a-femeilor-impotriva-violentei-obstretice","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/2018\/11\/19\/revolutia-rozelor-o-miscare-globala-a-femeilor-impotriva-violentei-obstretice\/","title":{"rendered":"Revolu\u021bia rozelor: O mi\u0219care global\u0103 a femeilor \u00eempotriva violen\u021bei obstretice"},"content":{"rendered":"<p>\u0218i \u00een acest an continu\u0103m Revolu\u021bia Rozelor, campania de informare referitoare la violen\u021ba obstretic\u0103. Eu ca educator prenatal, doula, consilier \u00een al\u0103ptare, educator Montessori \u0219i trainer de parenting simt s\u0103\u00a0 m\u0103 implic \u00een aceast\u0103 campanie.<\/p>\n<p>Informarea oficial\u0103 legat\u0103 de campanie o pute\u021bi reg\u0103si mai jos.<\/p>\n<p>&#8222;Na\u0219terea ar trebui s\u0103 fie unul dintre cele mai \u00eemplinitoare momente din via\u021ba unei femei. Cu triste\u021be aflam \u00eens\u0103 c\u0103 realitatea este diferit\u0103 de ideal.<\/p>\n<p>Femei din Rom\u00e2nia \u0219i din toata lumea poart\u0103 cu ele r\u0103ni invizibile despre care nu se vorbe\u0219te \u0219i care, p\u00e2n\u0103 acum, nici m\u0103car nu aveau un nume.<\/p>\n<p>Acum acest fenomen a \u00eenceput s\u0103 fie denumit generic \u201cviolen\u021b\u0103 obstetric\u0103\u2019\u2019.<\/p>\n<p><strong>Despre violen\u021ba obstetric\u0103 \u0219i apari\u021bia primilor trandafiri roz \u00een\u00a0 maternit\u0103\u021bi.<\/strong><\/p>\n<p>Ca s\u0103 \u00een\u021belegem la ce face referire termenul, vom cita defini\u021bia lui a\u0219a cum a fost notata \u00een jurnalul medical unde a ap\u0103rut prima oar\u0103.<\/p>\n<p>Violen\u021ba obstetric\u0103 \u00eenseamn\u0103:<\/p>\n<p><em>\u201c<\/em><i>\u00eensu\u0219irea trupului femeii \u0219i a proceselor reproductive ale acesteia de c\u0103tre personalul medical, lu\u00e2nd forma tratamentului dezumanizant sau umilitor, abuzului de medicamente \u0219i interven\u021bii, precum \u0219i convertirea proceselor naturale \u00eentr-unele patologice. Acest fapt atrage dup\u0103 sine pierderea autonomiei \u0219i capacitatea de a decide in mod liber cu privire la propriul corp, impactand astfel negativ calitatea vie\u021bii femeii.\u201c<\/i><\/p>\n<p>Din dorin\u021ba de a stopa acest #metoo din sala de travaliu sau de na\u0219tere \u0219i pentru a aduce \u00een aten\u021bia public\u0103 nerespectarea drepturilor femeii la na\u0219tere dar \u0219i\u00a0 pentru a scoate din taboo experien\u021bele negative ale gravidelor la na\u0219tere, a ap\u0103rut pentru prima data ideea de \u201cRoses Revolution\u201d.<\/p>\n<p>Revolu\u021bia Rozelor este o mi\u0219care pacifist\u0103 \u00eempotriva lipsei de respect \u0219i a violen\u021bei \u00een contextul sarcinii, na\u0219terii \u0219i\u00a0 perioadei postpartum.<\/p>\n<p>Campania interna\u021bional\u0103 \u201cRoses Revolution\u201d a fost lansat\u0103 \u00een 2011 pe baza ideii avute de Jesusa Ricoy, activist\u0103 \u00een domeniul na\u0219terii \u0219i drepturilor femeilor. Pe data de 4 noiembrie 2013, la a 3-a Conferin\u021b\u0103 a Drepturilor Omului la Na\u0219tere din Blankenberge, Belgia, activisti din toata lumea au aflat ideea acestei revolu\u021bii pa\u0219nice, cu trandafiri care are ca scop mo\u0219irea bland\u0103 \u0219i ob\u021binerea unei \u00eengrijiri obstetrice decente \u0219i sigure.<\/p>\n<p>Imediat conceptul a fost adoptat \u0219i \u00een decurs de 3 s\u0103pt\u0103m\u00e2ni a fost organizat\u0103 ac\u021biunea pentru prima data \u00een mai multe \u021b\u0103ri concomitent: Fran\u021ba, Italia, Spania, Marea Britanie, Slovacia, Republica Ceha, Mexic, Brazilia, Columbia \u0219i Germania. De la an la an, mi\u0219carea a prins anvergur\u0103 din ce \u00een\u00a0 ce mai mare iar \u00een prezent 30 de \u021b\u0103ri organizeaz\u0103 ac\u021biuni pe data de 25 noiembrie.<\/p>\n<p>Scopul campaniei este de a spori con\u0219tientizarea faptului ca integritatea fizic\u0103, psihic\u0103, dreptul la informare \u0219i\u00a0 la consim\u021b\u0103m\u00e2nt informat se aplic\u0103 inclusiv femeilor \u00eens\u0103rcinate sau care nasc.<\/p>\n<p>\u00cen fiecare an, femeile care au suferit experien\u021be traumatizante duc un trandafir roz la institutia unde au suferit abuzul. Acest trandafir simbolizeaz\u0103 suferin\u021ba produsa de momentul respectiv, povestea din spate \u0219i\u00a0 vulnerabilitatea femeii. Prin aceasta ac\u021biune, femeilor, mamelor, familiilor \u0219i celor care activeaz\u0103 \u00een\u00a0 domeniul na\u0219terii li se ofer\u0103 \u0219ansa de a rev\u0103rsa lumin\u0103 pe un subiect at\u00e2t de sensibil \u0219i totodata at\u00e2t de pu\u021bin discutat: traumele de la na\u0219tere. Prin aceste ac\u021biuni se doreste generarea unei schimb\u0103ri pozitive la nivel mondial.<\/p>\n<p><strong>Despre \u201cRevolutia Rozelor \u00een\u00a0 Rom\u00e2nia\u201d<\/strong><\/p>\n<p>\u00cen \u021bara noastr\u0103 mi\u0219carea a fost \u00eenceput\u0103 de Hoffman Kinga Krisztina \u00een 2015. Trandafiri au fost depu\u0219i la c\u00e2teva institu\u021bii medicale \u0219i pentru prima dat\u0103 femeile au \u00eencetat s\u0103\u00a0 mai indure \u00een t\u0103cere \u0219i s\u0103 accepte nedrept\u0103\u021bi.<\/p>\n<p>Doi ani mai tarziu Ditta Depner \u0219i Monica Neda s-au al\u0103turat \u00een organizarea Revolu\u021biei Rozelor. \u00cempreun\u0103 s-a ajuns la rezultate \u00eembucur\u0103toare la \u00eendemnul video de <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=8HRJrf-n110]\">aici<\/a>\u00a0.<\/p>\n<p>Femeile au trimis zeci de pove\u0219ti, \u00eenregistr\u0103ri, mesaje care au fost publicate zi de zi sub #stopviolentaobstetrica pentru a deschide un dialog vis a vis de experien\u021bele avute la na\u0219tere.<\/p>\n<p>\u00cen cadrul campaniei au fost publicate o serie de materiale pentru a facilita informarea individual\u0103 a femeii cu privire la preg\u0103tirea \u0219i drepturile la na\u0219tere, precum \u0219i\u00a0 informa\u021bii despre violen\u021ba obstetric\u0103, formele ei \u0219i m\u0103suri de preven\u021bie. \u00cen doua zile aceste materiale au dep\u0103\u0219it 100. 000 de vizualiz\u0103ri.<\/p>\n<p><strong>Ce se \u00eent\u00e2mpl\u0103 anul acesta \u00een cadrul campaniei<\/strong><\/p>\n<p>Anul acesta, pentru prima dat\u0103, echipa Revolutiei Rozelor implica o mare parte din cei care activeaza \u00een\u00a0 domeniul na\u0219terii: moa\u0219e, consilieri \u00een al\u0103ptare, educatori prenatali \u0219i doule.<\/p>\n<p>Direc\u021bia din acest an urm\u0103re\u0219te dialogul \u00eentre femei, gravide \u0219i cei ce activeaz\u0103 \u00een\u00a0 domeniul na\u0219terii, \u00eentre to\u021bi cei implica\u021bi \u0219i cadrele medicale. Scopul ac\u021biunilor principale, de mai jos, este s\u0103 eviden\u021bieze dorin\u021bele \u0219i nevoile fizice \u0219i emo\u021bionale ale femeilor \u00een\u00a0 momentul travaliului, na\u0219terii \u0219i \u00een perioada post-partum, c\u00e2t sunt \u00een maternitate.<\/p>\n<p>Sper\u0103m la cat mai multe r\u0103spunsuri \u0219i\u00a0 ca direc\u021bia stabilit\u0103 de cererile femeilor s\u0103 genereze schimbare (sau macar o adaptare) \u00een r\u00e2ndul protocoalelor \u0219i procedurilor din sistem.<\/p>\n<p>A\u0219a cac\u0103\u00a0 drag\u0103 femeie, drag\u0103 m\u0103mic\u0103, te invit\u0103m sas\u0103\u00a0 participi prin completarea <a href=\"https:\/\/www.surveymonkey.com\/r\/RW5LL56?fbclid=IwAR35nC3CSfswyH2NuUs0ky_RtHDSl2stBhlN-s0NIB4RgCVN5Mt57nT-GLk\">sondajului de campanie<\/a>\u00a0 \u0219i s\u0103 postezi pe pagina oficiala \u201cThe Roses Revolution &#8211; Revolutia Trandafirilor\u201d r\u0103spunsul la intrebarea <em>\u201cCum imi doresc s\u0103 fie na\u0219terea mea?\u201d<\/em> \u00eempreun\u0103 cu hastagurile de campanie #stopviolentaobstetrica \u0219i #rosesrev. Raspunsul poate fi o poza, un text, o \u00eenregistrare, ce vrei tu!<\/p>\n<p>De asemenea te poti implica prin distribuirea pe facebook sau pe blog (daca ai unul) a materialelor informative din cadrul campaniei:<\/p>\n<ul>\n<li>acest articol<\/li>\n<li>infograficul despre violen\u021ba obstetric\u0103, for\u0219i \u0219i m\u0103suri de preven\u021bie<img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-medium wp-image-550\" src=\"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/obsviolence2018_infographicweb-120x300.jpg\" alt=\"\" width=\"120\" height=\"300\" srcset=\"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/obsviolence2018_infographicweb-120x300.jpg 120w, http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/obsviolence2018_infographicweb-768x1920.jpg 768w, http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/obsviolence2018_infographicweb-410x1024.jpg 410w, http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/obsviolence2018_infographicweb-680x1700.jpg 680w, http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/obsviolence2018_infographicweb-540x1350.jpg 540w\" sizes=\"(max-width: 120px) 100vw, 120px\" \/><\/li>\n<li>planul de na\u0219tere<\/li>\n<li>filmuletele informative<\/li>\n<li>articolele din cadrul campaniei distribuite de toti cei ce activeaza \u00een domeniul na\u0219terii reunite sub #stopviolentaobstetrica (le poti depista usor cu o cautare de hashtag pe facebook)<\/li>\n<li>Po\u021bi participa la una din \u00eent\u00e2lnirile din cadrul campaniei organizate local. Pentru Sighisoara mamele se organizeaz\u0103 <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/events\/1372224122908491\/?ti=cl\">aici<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p>Pe data de 25 noiembrie (sau chiar dinainte) po\u021bi \u00eenlocui poza ta de profil sau coverul de pe facebook cu una din pozele de campanie \u00een semn de solidaritate.<\/p>\n<p>Aceste dou\u0103 poze pot fi folosite:<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-medium wp-image-544\" src=\"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/FB_IMG_1542647445611-300x169.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"169\" srcset=\"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/FB_IMG_1542647445611-300x169.jpg 300w, http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/FB_IMG_1542647445611-680x383.jpg 680w, http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/FB_IMG_1542647445611-540x304.jpg 540w, http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/FB_IMG_1542647445611.jpg 720w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-medium wp-image-545\" src=\"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/FB_IMG_1542647439023-300x300.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"300\" srcset=\"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/FB_IMG_1542647439023-300x300.jpg 300w, http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/FB_IMG_1542647439023-150x150.jpg 150w, http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/FB_IMG_1542647439023-680x680.jpg 680w, http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/FB_IMG_1542647439023-540x540.jpg 540w, http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/FB_IMG_1542647439023.jpg 720w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<p>Dac\u0103 ai trait o experienta traumatica la nastere, te invitam s\u0103 duci un trandafir roz la institu\u021bia \u00een care s-a \u00eent\u00e2mplat, pentru tine cea de atunci. Va fi o ocazie buna s\u0103 eliberezi \u0219i s\u0103 vindeci experien\u021ba care te-a marcat atunci \u0219i s\u0103\u00a0 ai parte de o finalitate \u00eemp\u0103ciuitoare.<\/p>\n<p>Te invit\u0103m s\u0103\u00a0 te implici \u00een stoparea practicilor abuzive prin informare &#8211; at\u00e2t a ta c\u00e2t \u0219i a altor femei \u0219i prin participarea activ\u0103 in cadrul campaniei \u201cRevolu\u021bia Rozelor\u201d pentru a aduce \u00een aten\u021bia public\u0103 acest subiect at\u00e2t de intim \u0219i important.<\/p>\n<p>Da, conteaz\u0103 cum te sim\u021bi atunci c\u00e2nd na\u0219ti!<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>\u00cempreun\u0103 putem schimba na\u0219terea<\/strong>!&#8221;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u0218i \u00een acest an continu\u0103m Revolu\u021bia Rozelor, campania de informare referitoare la violen\u021ba obstretic\u0103. Eu ca educator prenatal, doula, consilier \u00een al\u0103ptare, educator Montessori \u0219i trainer de parenting simt s\u0103\u00a0&nbsp;[&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[10,12,5,23,20],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/539"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=539"}],"version-history":[{"count":9,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/539\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":551,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/539\/revisions\/551"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=539"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=539"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=539"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}