{"id":588,"date":"2019-09-04T12:36:14","date_gmt":"2019-09-04T10:36:14","guid":{"rendered":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/?p=588"},"modified":"2019-11-23T12:14:16","modified_gmt":"2019-11-23T10:14:16","slug":"ghiozdanul-emotional-la-inceput-de-an","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/2019\/09\/04\/ghiozdanul-emotional-la-inceput-de-an\/","title":{"rendered":"Ghiozdanul emo\u021bional la \u00eenceput de an"},"content":{"rendered":"\n<p>A trecut vara \u0219i \u00eenceputul de an \u0219colar se apropie cel pa\u0219i repezi.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00cen fiecare familie \u00een care exist\u0103 cel pu\u021bin cu copil \u0219colar preg\u0103tirile pentru anul \u0219colar sunt \u00een toi. Libr\u0103riile \u0219i papet\u0103riile sunt pline de p\u0103rin\u021bi \u0219i copii care caut\u0103 s\u0103-\u0219i cump\u0103r\u0103 cea mai bun pentru anul \u0219colar care st\u0103 s\u0103 \u00eenceap\u0103.<\/p>\n\n\n\n<p>Este important \u00eens\u0103 ca pe l\u00e2ng\u0103 ghiozdanul plin de c\u0103r\u021bi \u0219i caiete s\u0103 preg\u0103tim \u0219i <strong>GHIOZDANUL EMO\u021aIONAL al COPILULUI<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"576\" height=\"1024\" src=\"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/IMG-20190907-WA0005-576x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-595\" srcset=\"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/IMG-20190907-WA0005-576x1024.jpg 576w, http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/IMG-20190907-WA0005-169x300.jpg 169w, http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/IMG-20190907-WA0005-768x1365.jpg 768w, http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/IMG-20190907-WA0005-680x1209.jpg 680w, http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/IMG-20190907-WA0005-540x960.jpg 540w, http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/IMG-20190907-WA0005.jpg 774w\" sizes=\"(max-width: 576px) 100vw, 576px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p>\u00cen acest sens am \u00eentrebat mai multe mame ce cred ele c\u0103 ar trebui s\u0103 con\u021bin\u0103 acest ghiozdan. \u00cen continuare voi reda c\u00e2teva dintre ideile pe care aceste mame minunate le-au sugerat \u0219i \u00eenc\u0103 c\u00e2teva. <\/p>\n\n\n\n<p>Pentru a fi preg\u0103tit emo\u021bional este important ca copilul s\u0103 \u0219tie c\u0103 <strong>pentru tine e perfect<\/strong> \u0219i c\u0103 o s\u0103 \u00eel iubesti oric\u00e2t de bun va fi la liniu\u021be, matematic\u0103 sau alt\u0103 materie. C\u0103 <strong>iubirea<\/strong> <strong>NU<\/strong> <strong>este condi\u021bionat\u0103<\/strong> de rezultatele \u0219colare.<br><\/p>\n\n\n\n<p>S\u0103 \u00eel \u00eenv\u0103\u021b\u0103m c\u0103 <strong>singura persoana de compara\u021bie e &#8222;el&#8221;<\/strong> cel de ieri \u0219i cel de m\u00e2ine. C\u0103 el este perfect f\u0103r\u0103 s\u0103 se compare cu colegul de mai sus sau cu cel de mai jos; s\u0103 nu \u00eel \u00eentreb\u0103m a\u0219adar dup\u0103 test ce nota a luat x-ulescu sau alt coleg.<\/p>\n\n\n\n<p>S\u0103 \u00eel \u00eenv\u0103\u021b\u0103m ca <strong>fiecare om e perfect<\/strong> (\u0219chiop, stramb, etc) \u0219i c\u0103 orice ofer\u0103 se va intoarce la el ca un bumerang. C\u0103 Universul este un \u00eentreg in care to\u021bi ne aflam \u00eentr-un echilibru perfect.<br> <\/p>\n\n\n\n<p>S\u0103 \u00eei dai <strong>curajul s\u0103 fie independent<\/strong> \u0219i c\u00e2nd \u00ee\u021bi comunic\u0103 orice de la \u0219coal\u0103 s\u0103 \u00eel ascul\u021bi f\u0103r\u0103 s\u0103 cau\u021bi vinova\u021bii; s\u0103 \u00eel \u00eencurajezi s\u0103 \u00ee\u0219i spun\u0103 el punctul de vedere, frumos, iar \u00een orice situa\u021bie \u00een care simte c\u0103 situa\u021bia dep\u0103\u0219e\u0219te puterile lui s\u0103 anun\u021be un adult, f\u0103r\u0103 s\u0103 fac\u0103 din asta o &#8222;p\u00e2r\u0103&#8221; permanent\u0103. <\/p>\n\n\n\n<p>S\u0103 \u00eel \u00eencurajezi \u0219i s\u0103 \u00eel la\u0219i <strong>s\u0103 fac\u0103 lucrurile cum simte<\/strong> f\u0103r\u0103 s\u0103 pui frica ta pe umerii lui \u00eens\u0103 <strong>s\u0103 nu il for\u021bezi<\/strong> dac\u0103 simte c\u0103 nu e preg\u0103tit.<\/p>\n\n\n\n<p>Spre exemplu dac\u0103 copilul vrea s\u0103 mearg\u0103 singur la \u0219coal\u0103 s\u0103 \u00eei oferi \u0219ansa aceasta pentru c\u0103 astfel \u00eei cre\u0219te mult stima de sine dac\u0103 reu\u0219e\u0219te ( eu l-a\u0219 urm\u0103ri o vreme din umbr\u0103), dar nu s\u0103 \u00eei spui c\u0103 tu nu \u00eel mai duci pentru c\u0103 to\u021bi colegii lui merg singuri \u0219i el nu este capabil.<br><\/p>\n\n\n\n<p>S\u0103 ai <strong>\u00eencredere \u00een el \u0219i \u00een puterile lui<\/strong>.<br>Este important ca copilul s\u0103 \u0219tie c\u0103 e\u0219ti de parte lui \u00een orice situa\u021bie f\u0103r\u0103 s\u0103 tramsformi asta \u00eentr-o lupt\u0103 \u00eempotriva cuiva.<br>O rela\u021bie c\u00e2t mai bun\u0103 cu \u00eenv\u0103\u021b\u0103toarea, profesorii, cei cu care copilul intr\u0103 \u00een contact la \u0219coal\u0103, este foarte important\u0103 nu pentru a-l favoriza ci pentru a se sim\u021bi \u00een siguran\u021b\u0103.<\/p>\n\n\n\n<p>S\u0103 <strong>comunici<\/strong> permanent <strong>cu \u00eenv\u0103\u021b\u0103toarea<\/strong> c\u0103ut\u00e2nd <strong>solu\u021bii<\/strong> \u00eempreun\u0103 la orice problem\u0103\/situa\u021bie ap\u0103rut\u0103.<br><\/p>\n\n\n\n<p>O importan\u021b\u0103 major\u0103 o are faptul c\u0103 el trebuie s\u0103 \u0219tie c\u0103 dreptul lui se termina c\u00e2nd \u00eencepe dreptul celuilant.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Comunicarea<\/strong> continu\u0103 cu copilul este <strong>esen\u021bial\u0103<\/strong>, \u00eencurajarea \u00een a-\u0219i exprima emo\u021biile, nevoile, dorin\u021bele, fricile.<br>Copilul trebuie s\u0103 \u0219tie c\u0103 eu ca p\u0103rinte o s\u0103 fiu acolo indiferent de ce va fi, c\u0103 evolu\u021bia poate veni doar c\u00e2nd ie\u0219i din zona de confort \u0219i c\u0103 e\u0219ti acolo s\u0103 \u00eel sus\u021bii \u00een tot ceea ce urmeaz\u0103.<\/p>\n\n\n\n<p>V\u0103 sugerez s\u0103 ad\u0103ug\u0103m \u00een ghiozdanul cu rechizite \u0219i c\u00e2tva elemente din ghiozdanul emo\u021bional propus de noi.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>An \u0219colar c\u00e2t mai prosper emo\u021bional v\u0103 doresc!<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O dat\u0103 cu \u00eenceputul \u0219colii este important s\u0103 ne preg\u0103tim nu doar cu rechizite ci \u0219i emo\u021bional.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":595,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7,5,4,1,8],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/588"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=588"}],"version-history":[{"count":3,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/588\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":596,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/588\/revisions\/596"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/media\/595"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=588"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=588"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=588"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}