{"id":629,"date":"2020-01-12T13:37:10","date_gmt":"2020-01-12T11:37:10","guid":{"rendered":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/?p=629"},"modified":"2020-01-12T13:37:12","modified_gmt":"2020-01-12T11:37:12","slug":"te-rog-multumesc","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/2020\/01\/12\/te-rog-multumesc\/","title":{"rendered":"Te rog! Mul\u021bumesc!"},"content":{"rendered":"\n<p>Primesc multe mesaje din partea p\u0103rin\u021bilor \u00eengrijora\u021bi c\u0103 copiii nu \u00eei ascult\u0103 \u0219i nu sunt respectuo\u0219i. Ace\u0219tia m\u0103 \u00eentreab\u0103 ce ar putea s\u0103 fac\u0103 pentru a-i determina s\u0103-\u0219i schimbe comportamentul.<\/p>\n\n\n\n<p>Copiii sunt fini observatori al mediului \u00een care tr\u0103iesc, au minte absorbant\u0103 (p\u00e2n\u0103 la 3 ani), o minte special\u0103 care asimileaz\u0103 nediscriminatoriu informatiile din mediu \u0219i le transform\u0103 \u00een capacit\u0103\u021bi permanente, pe via\u021b\u0103. <\/p>\n\n\n\n<p>Copiii sunt oglinda noastr\u0103. A\u0219adar atunci c\u00e2nd judec\u0103m un comportament al copilului, \u00een primul r\u00e2nd, ar trebuie s\u0103 ne \u00eentreb\u0103m de unde a &#8222;\u00eenv\u0103\u021bat&#8221; acel comportament? Ar trebuie s\u0103 ne \u00eentoarcem spre noi \u0219i s\u0103 ne \u00eentreb\u0103m dac\u0103 vreodat\u0103 copilul ne-a v\u0103zut performante acel comportament.<\/p>\n\n\n\n<p>Copilul face ceea ce vede nu ceea ce i se spune s\u0103 fac\u0103. A\u0219a s\u0103 spune\u021bi mai rar: &#8222;fii politicos&#8221;, &#8222;salut\u0103&#8221;, &#8222;spune mul\u021bumesc&#8221; \u0219i fi-\u021bi mai des un exemplu pentru el.<\/p>\n\n\n\n<p>Noi suntem modelele copiilor no\u0219tri, a\u0219adar c\u00e2nd dori\u021bi ceva spune\u021bi &#8222;te rog&#8221;, indiferent de la cine cere\u021bi, c\u00e2nd lua\u021bi ceva de la cineva spune\u021bi &#8222;Mul\u021bumesc&#8221;, la fel, indiferent de la cine lua\u021bi. Ve\u021bi vedea c\u0103 astfel copilul va \u00eenv\u0103\u021ba s\u0103 spun\u0103 &#8222;te rog&#8221; \u0219i &#8222;mul\u021bumesc&#8221;, f\u0103r\u0103 a mai fi nevoie s\u0103 \u00eei spune\u021bi &#8222;cum spui?&#8221;.<\/p>\n\n\n\n<p>Respectul se \u00eenva\u021b\u0103, a\u0219adar fi\u021bi respectuo\u0219i dac\u0103 dori\u021bi s\u0103 ave\u021bi copii care se respect\u0103 pe ei \u0219i pe cei din jur. <\/p>\n\n\n\n<p>Comportamentul copilului este oglinda \u00een care ne uitam zi de zi!<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Primesc multe mesaje din partea p\u0103rin\u021bilor \u00eengrijora\u021bi c\u0103 copiii nu \u00eei ascult\u0103 \u0219i nu sunt respectuo\u0219i. Ace\u0219tia m\u0103 \u00eentreab\u0103 ce ar putea s\u0103 fac\u0103 pentru a-i determina s\u0103-\u0219i schimbe comportamentul.&nbsp;[&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":630,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7,12,5,4,1,8],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/629"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=629"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/629\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":632,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/629\/revisions\/632"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/media\/630"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=629"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=629"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=629"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}