{"id":634,"date":"2020-08-25T10:04:56","date_gmt":"2020-08-25T08:04:56","guid":{"rendered":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/?p=634"},"modified":"2020-08-25T10:15:52","modified_gmt":"2020-08-25T08:15:52","slug":"iubeste-te-pe-tine-cum-ii-iubesti-pe-ceilalti","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/2020\/08\/25\/iubeste-te-pe-tine-cum-ii-iubesti-pe-ceilalti\/","title":{"rendered":"Iube\u0219te-te pe tine cum \u00eei iube\u0219ti pe ceilal\u021bi!"},"content":{"rendered":"\n<p><strong>S\u0103 te iube\u0219ti e semn de egoism?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Celor mai mul\u021bi adul\u021bi din genera\u021bia noastr\u0103, atunci c\u00e2nd erau copii, mi s-a spus:<\/p>\n\n\n\n<p><em>Nu fi egoist, \u00eembrac\u0103-te ca to\u021bi ceilal\u021bi!<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>\u00cen acea perioad\u0103 era un semn al lipsei de respect \u0219i egoism dac\u0103 aveai haine mai bune dec\u00e2t cel de l\u00e2ng\u0103 tine, juc\u0103rii mai frumoase sau p\u0103rul mai bogat. Iar dac\u0103, care cumva, aveai curajul\/\u00eendr\u0103zneala\/nesim\u021birea\/egoismul necesar s\u0103 fii \u0219i m\u00e2ndru de tine, de ceea ce e\u0219ti sau ce ai era \u0219i mai grav. \u00cen acel moment \u00een ochii societ\u0103\u021bii intrai \u00een categoria &#8222;persoanelor m\u00e2ndre&#8221; care \u00een opinia marii majorit\u0103\u021bi era egal cu &#8222;f\u0103r\u0103 bun sim\u021b&#8221;.<\/p>\n\n\n\n<p>A\u0219a am crescut noi \u0219i a\u0219a au crescut p\u0103rin\u021bii no\u0219tri cu o greutate mare dup\u0103 cap, greutate care de fiecare dat\u0103 c\u00e2nd \u00eendr\u0103zneam s\u0103 ne iubim pe noi \u00een\u0219ine ne ap\u0103sa tot mai tare.<\/p>\n\n\n\n<p>Foarte frecvent \u00een consiliere interac\u021bionez cu persoane care au \u00eencredere zero \u00een ele, au a\u0219tept\u0103ri imense de confirmare din exterior, cu dragoste de sine aproape inexistent\u0103. Oameni care au succes \u00een carier\u0103, care muncesc de &#8222;le sar capacele&#8221;, pentru care singura confirmare vine din partea profesional\u0103 sau oricum din exterior. Oameni pe care atunci c\u00e2nd \u00eei \u00eentreb cine sunt, ei \u00eemi r\u0103spund enumer\u00e2nd rolurile \u00een care se afl\u0103 zilnic (mam\u0103\/tat\u0103, director, profesor etc etc).<\/p>\n\n\n\n<p>Am fost acolo, am fost o dependent\u0103 de job \u0219i de munca pe care o f\u0103ceam \u0219i asta nu pentru c\u0103 \u00eemi pl\u0103cea extrem de mult ce faceam ci pentru c\u0103 jobul \u00eemi oferea consisten\u021ba de care aveam nevoie, banii f\u0103r\u0103 de care credeam c\u0103 o s\u0103 mor de foame. Jobul \u00eemi umplea toate golurile afective \u0219i m\u0103 \u00eempiedic\u0103 s\u0103 m\u0103 uit la mine \u00een oglind\u0103, s\u0103 m\u0103 v\u0103d a\u0219a goal\u0103 pe din\u0103untru cum eram.<\/p>\n\n\n\n<p>Dup\u0103 ce jobul nu a mai fost prioritatea mea mi-am g\u0103sit altceva care s\u0103 m\u0103 \u00eemplineasc\u0103, am devenit MAM\u0102. Wow, \u00een sf\u00e2r\u0219it cineva avea nevoie de mine \u0219i doar de mine, \u00een sf\u00e2r\u0219it cineva m\u0103 iubea necondi\u021bionat, \u00een sf\u00e2r\u0219it puteam s\u0103 m\u0103 uit \u00een oglind\u0103 (sau a\u0219a aveam impresia) \u0219i s\u0103 par c\u0103 nu mai sunt goal\u0103 pe interior.<\/p>\n\n\n\n<p>M-am p\u0103c\u0103lit din nou a\u0219tept\u00e2nd constant confirmarea din exterior, confirmare din partea &#8222;forului de mame&#8221; \u0219i a copilului meu. <\/p>\n\n\n\n<p>Chiar dac\u0103 pe ea (fiica mea) o iubeam \u0219i o iubesc enorm pe mine nu m\u0103 iubeam deloc. Credeam c\u0103 doar sacrific\u00e2ndu-m\u0103 pot s\u0103-i ar\u0103t c\u00e2t o iubesc \u0219i sim\u021bindu-m\u0103 vinovat\u0103 dac\u0103 m\u0103car \u00eencercam s\u0103 m\u0103 iubesc, privesc pe mine sau s\u0103 m\u0103 m\u00e2ng\u00e2i suflete\u0219te.<\/p>\n\n\n\n<p>To\u021bi terapeu\u021bii \u00eemi spuneau &#8222;iube\u0219te-te&#8221; iar eu nu \u00een\u021belegeam ce \u00eenseamn\u0103 s\u0103 m\u0103 iubesc.<\/p>\n\n\n\n<p>Am \u00een\u021beles \u00eens\u0103 \u00een timp c\u0103 s\u0103 te iube\u0219ti nu \u00eenseamn\u0103 s\u0103 \u00eel iube\u0219ti mai pu\u021bin pe cel cu care te afli \u00een anumite roluri conectate (mama-fica, so\u021bie &#8211; so\u021b, de sor\u0103 &#8211; frate).<\/p>\n\n\n\n<p>Am \u00eenv\u0103\u021bat, \u00eencet \u00eencet s\u0103 m\u0103 iubesc \u0219i s\u0103 \u00eemi ar\u0103t iubire mie \u00eens\u0103mi.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Cum ne iubim pe noi \u00een\u0219ine?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Isus spuneam &#8222;iube\u0219te-\u021bi aproapele ca pe tine \u00eensu\u021bi&#8221; iar eu a\u0219 spune &#8222;iube\u0219te-te la fel cum \u00eei iube\u0219ti pe cei apropia\u021bi \u021bie&#8221;.<\/p>\n\n\n\n<p><em>Reguli pentru a te iubi<\/em>!<\/p>\n\n\n\n<p>1. Dac\u0103 ca dovad\u0103 a iubirii tale le acorzi celorlal\u021bi timpul t\u0103u, acord\u0103\u021bi-l \u0219i \u021bie! Ia-\u021bi timp special cu tine.<\/p>\n\n\n\n<p>2. Dac\u0103 ca dovad\u0103 a iubirii tale le d\u0103ruie\u0219ti celorlal\u021bi tot ce ai tu mai bun material \u0219i afectiv, acord\u0103-\u021bi \u0219i \u021bie!<\/p>\n\n\n\n<p>3. Dac\u0103 ca dovad\u0103 a iubirii tale le spui celorlal\u021bi lucruri frumoase despre ei f\u0103 acela\u0219i lucru cu tine! Spune-\u021bi c\u00e2t de frumoas\u0103 e\u0219ti, c\u00e2t de mult \u00ee\u021bi place de tine. Complimenteaz\u0103-te!<\/p>\n\n\n\n<p>4. Dac\u0103 o dovad\u0103 a iubirii tale pentru ceilal\u021bi sunt \u00eencuraj\u0103rile pentru ceea ce ei fac, \u00eencurajeaz\u0103-te, spune-\u021bi c\u0103 po\u021bi \u0219i ai \u00eencredere c\u0103 a\u0219a este! <\/p>\n\n\n\n<p>5. Dac\u0103 e\u0219ti tandru cu ceilal\u021bi pentru a le ar\u0103ta c\u0103 \u00eei iube\u0219ti, fii tandru cu tine \u00eensu\u021bi!<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Exerci\u021biu:<\/strong> <\/p>\n\n\n\n<p>Ia un caiet \u0219i noteaz\u0103 pe dou\u0103 foi distincte:<\/p>\n\n\n\n<p>\u2713 gesturile prin care \u00ee\u021bi ar\u0103\u021bi iubirea pentru ceilal\u021bi;<\/p>\n\n\n\n<p>\u2713 gesturile prin care \u00ee\u021bi ar\u0103\u021bi \u021bie iubirea.<\/p>\n\n\n\n<p>La \u00eenceput pagina cu gesturi pentru tine va fi goal\u0103 \u00eens\u0103 cu r\u0103bdare pagina ta de iubire se va umple \u0219i golul afectiv din interior la fel!<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>S\u0103 te iube\u0219ti e semn de egoism? Celor mai mul\u021bi adul\u021bi din genera\u021bia noastr\u0103, atunci c\u00e2nd erau copii, mi s-a spus: Nu fi egoist, \u00eembrac\u0103-te ca to\u021bi ceilal\u021bi! \u00cen acea&nbsp;[&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":639,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7,5,4,1],"tags":[34,33,35],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/634"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=634"}],"version-history":[{"count":4,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/634\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":641,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/634\/revisions\/641"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/media\/639"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=634"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=634"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/www.codruta.brustur.ro\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=634"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}